《**下北SUNDAYS**》（）是[日本作家](../Page/日本.md "wikilink")[石田衣良的小說](../Page/石田衣良.md "wikilink")，其改編而成的電視劇版在2006年7月13日開始在[朝日電視台播放](../Page/朝日電視台.md "wikilink")。

## 故事

故事以[東京都](../Page/東京.md "wikilink")[下北沢為舞台](../Page/下北沢.md "wikilink")。主角里中ゆいか為了升讀大學，從[山梨縣前來東京](../Page/山梨縣.md "wikilink")。在出席入學說明會期間，突然有一團人出其不意地衝上講台，並展示其劇團「下北SUNDAYS」的網址進行宣傳，打破了會場生硬的氣氛。這令里中ゆいか想起在幼小時，由於雙親忙於旅館的工作無暇照顧她，使她感到寂寞，並忘記了在人前展露笑容。這引起她去觀看該劇團演出的興趣，最後更立志加入該劇團。之後，里中ゆいか開始了她在下北沢的演藝生涯。

## 演員名單

  - 里中ゆいか：[上戶彩](../Page/上戶彩.md "wikilink")
  - あくたがわ翼：佐々木蔵之介
  - 伊達千恵美：[佐田真由美](../Page/佐田真由美.md "wikilink")
  - キャンディ吉田：大島美幸（森三中）
  - 寺島玲子：松永京子
  - 八神純一：石垣佑磨
  - サンボ現：竹山隆範（カンニング）
  - 田所双葉：高部あい
  - 江本亜希子：山口紗弥加
  - 下馬伸明：古田新太
  - 代沢二朗：藤井郁彌
  - 里中富美男：北村総一朗
  - 佐藤新：藤ヶ谷太輔（ジャニーズjr）
  - ジョー大杉：金児憲史

## 製作人員

  - 原作：石田衣良「下北サンデーズ」（幻冬舎刊）
  - 劇本：河原雅彦 ほか
  - 音樂：屋敷豪太
  - 監製：桑田潔（朝日電視台）、市山竜次（オフィスクレッシェンド）
  - 導演：堤幸彦 ほか
  - 制作：朝日電視台、オフィスクレッシェンド

## 主題曲

藤井郁彌：「下北以上 原宿未満」

### 播放日期、副題及收視率

| 各集  | 播放日        | 副題                                         | 收視率   |
| --- | ---------- | ------------------------------------------ | ----- |
| 第1集 | 2006年7月13日 | <span lang="ja">今夜旗揚げ\!ビンボー小劇団</span>      | 11.4% |
| 第2集 | 2006年7月20日 | <span lang="ja">今夜開幕\!ビンボー恋愛白書</span>      | 8.1%  |
| 第3集 | 2006年7月27日 | <span lang="ja">女優対決\!あんたに主役は渡さな</span>い   |       |
| 第4集 | 2006年8月3日  | <span lang="ja">母親をダマせ\!?涙と失神のニセ舞台</span>  | 7.5%  |
| 第5集 | 2006年8月10日 | <span lang="ja">ブルマで勝負\!芸能界の洗礼</span>      | 6.9%  |
| 第6集 | 2006年8月17日 | <span lang="ja">劇団買収\!?狙われたヒロイン</span>     | 7.2%  |
| 第7集 | 2006年8月25日 | <span lang="ja">芸能プロ争奪戦\!消えたメンバーの悲劇</span> | 5.8%  |
| 第8集 | 2006年8月31日 | <span lang="ja">サルたちのシモキタザワ</span>         | 6.4%  |
| 最終回 | 2006年9月7日  | <span lang="ja">さよならサンデーズ</span>           | 6.3%  |
|     |            |                                            |       |

（收視率為日本關東地區的收視率及由[Video
Research社調查](../Page/Video_Research.md "wikilink")）

## 作品的變遷

## 外部連結

  - [官方網站](https://web.archive.org/web/20060704094557/http://www.tv-asahi.co.jp/shimokita/)

[Shimosata SUNDAYS](../Category/石田衣良小說改編電視劇.md "wikilink") [Shimosata
SUNDAYS](../Category/朝日電視台週四晚間九點連續劇.md "wikilink") [Shimosata
SUNDAYS](../Category/2006年日本電視劇集.md "wikilink") [Shimosata
SUNDAYS](../Category/下北澤背景作品.md "wikilink")